<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Thierry Pasquier on</title><link>https://adno.app/fr/contributors/thierry-pasquier/</link><description>Recent content in Thierry Pasquier on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Thu, 07 Sep 2023 22:19:42 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://adno.app/fr/contributors/thierry-pasquier/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Comment insérer des cartes statiques dans les annotations ?</title><link>https://adno.app/fr/blog/comment-ins%C3%A9rer-des-cartes-statiques-dans-les-annotations/</link><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 22:19:42 +0100</pubDate><guid>https://adno.app/fr/blog/comment-ins%C3%A9rer-des-cartes-statiques-dans-les-annotations/</guid><description>Il est intéressant de pouvoir insérer un détail d&amp;rsquo;une carte contemporaine dans une annotation par exemple pour indiquer une correspondance sur une cartes ancienne ou sur une vue géographique, ou bien encore pour apporter une information visuelle complémentaire.
Une façon simple de le faire est d&amp;rsquo;utiliser le service en ligne Geoapify1.
Static Map API est l&amp;rsquo;une des nombreuses fonctionnalités que propose Geoapify. Ce service est payant, cependant il propose une offre gratuite avec des quotas convenables2 et qui ne nécessite pas de fournir de données bancaires.</description></item><item><title>Comment visualiser votre projet Adno dans une page web?</title><link>https://adno.app/fr/blog/comment-visualiser-votre-projet-adno-dans-une-page-web/</link><pubDate>Fri, 02 Jun 2023 09:19:42 +0100</pubDate><guid>https://adno.app/fr/blog/comment-visualiser-votre-projet-adno-dans-une-page-web/</guid><description>Un projet Adno se présente sous la forme d&amp;rsquo;un simple fichier texte qui peut être enrégistré et partagé. Ce fichier est au format du standard Web Annotation model format. Il peut donc être traité par Adno et par tout autre logiciel compatible.
Nativement, Adno permet d&amp;rsquo;incorporer un projet Adno dans une page web. Il est nécessaire que le projet soit accessible en ligne. Ensuite il suffit d&amp;rsquo;insérer une balise iframe en respectant la syntaxe suivante.</description></item><item><title>Rendez-vous pratique Adno le 7 juin à l'EMF Poiters</title><link>https://adno.app/fr/blog/rendez-vous-pratique-adno-le-7-juin-%C3%A0-lemf-poiters/</link><pubDate>Sat, 22 Apr 2023 09:19:42 +0100</pubDate><guid>https://adno.app/fr/blog/rendez-vous-pratique-adno-le-7-juin-%C3%A0-lemf-poiters/</guid><description>L&amp;rsquo;Espace Mendès France présente Adno, un dispositif innovant de médiation scientifique, culturelle et artistique.
Adno permet d’explorer dans le détail et de commenter des œuvres d’arts, des photographies, des graphiques ou toute images numériques en haute définition. C’est une application web simple et ergonomique, libre et gratuite, permettant de visualiser, d&amp;rsquo;éditer et de partager des récits et des parcours sur des images en ligne, statiques et IIIF.
Concrètement, cette application tout en un présente les caractéristiques suivantes :</description></item><item><title>Utiliser Adno avec des images de Gallica</title><link>https://adno.app/fr/blog/utiliser-adno-avec-des-images-de-gallica/</link><pubDate>Fri, 28 Apr 2023 09:19:42 +0100</pubDate><guid>https://adno.app/fr/blog/utiliser-adno-avec-des-images-de-gallica/</guid><description>Gallica est la bibliothèque numérique de la Bibliothèque nationale de France et de ses partenaires. Elle propose à la consultation en ligne des millions de documents. Ils sont accessibles en IIIF.
Cependant, les URL des manifestes ou des images ne sont pas directement récupérables. Le logo IIIF renvoie à un visualiseur IIIF et il faut accéder au volet d&amp;rsquo;information pour récupérer le lien utilisable dans Adno.
À partir de la page de visualisation d&amp;rsquo;un document, cliquez sur le logo IIIF.</description></item><item><title>Nouvelle version de Adno</title><link>https://adno.app/fr/blog/nouvelle-version-de-adno/</link><pubDate>Sat, 15 Apr 2023 09:19:42 +0100</pubDate><guid>https://adno.app/fr/blog/nouvelle-version-de-adno/</guid><description>Cette version corrige de nombreux bugs et stabilise l&amp;rsquo;interface et les fonctionnalités de Adno.
Principales améliorations :
nouvel éditeur d&amp;rsquo;annotations avec possibilité d&amp;rsquo;écrire en Markdown, réécriture de l&amp;rsquo;interface en mode lecture, introduction de paramètres pour le mode lecture, vue globale pour naviguer dans l&amp;rsquo;image, optionnelle en mode lecture, rotation possible de l&amp;rsquo;image, cf dans les paramètres (activée aussi en mode édition), interface multilingue, en français et en anglais pour l&amp;rsquo;heure, mais vous pouvez contribuer et proposer d&amp;rsquo;autres langues, utilisation du format json standard du Web Annotation Data Model pour enregistrer et partager les fichiers Adno.</description></item><item><title>Sortie de la version beta de Adno</title><link>https://adno.app/fr/blog/sortie-de-la-version-beta-de-adno/</link><pubDate>Sat, 24 Dec 2022 09:19:42 +0100</pubDate><guid>https://adno.app/fr/blog/sortie-de-la-version-beta-de-adno/</guid><description>À la veille de Noël, Sébastien Prunier, reponsable du développement du projet Adno à la Serli, Thomas Delafaye, développeur, et leurs collègues ont publié la version beta de Adno.
Elle offre les fonctionnalités de base :
visualisation fluide des images, zoom profond, sélection multiforme et rédaction des annotations, présentation des annotations, sauvegarde des projets dans le navigateur, import / export des annotation. Les équipes de la Serli ont aussi avancé pour implémenter des fonctionnalités avancées comme la possiblité d&amp;rsquo;utiliser des images statiques (et non seulement IIIF) et de rédiger des annotations avec des contenus enrichis (typographie, multimédias et données liées).</description></item><item><title>Focus groupes</title><link>https://adno.app/fr/blog/focus-groupes/</link><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 09:19:42 +0100</pubDate><guid>https://adno.app/fr/blog/focus-groupes/</guid><description>Le 22 novembre 2022 de 14h à 16h à l&amp;rsquo;Espace Mendès France, afin de préciser leur vision de l&amp;rsquo;application Adno, de tester &amp;ldquo;la concurrence&amp;rdquo; et d&amp;rsquo;expérimenter la première version de Adno, une vingtaine de personnes ont participé aux focus groupes sous la conduite d&amp;rsquo;étudiants du master « web éditorial et stratégie UX » et « esDOC - information, documentation, bibliothèque » de l’université de Poitiers.
Cinq groupes d&amp;rsquo;usagers ont été constitués : chercheurs, médiateurs culturels, médiateurs scientifiques, public curieux et enseignants.</description></item><item><title>Cultures Connectées – PNV 2022 / soutien au projet Mexina - Medium expérimental IIIF en Nouvelle-Aquitaine</title><link>https://adno.app/fr/blog/cultures-connect%C3%A9es-pnv-2022-/-soutien-au-projet-mexina-medium-exp%C3%A9rimental-iiif-en-nouvelle-aquitaine/</link><pubDate>Sat, 15 Oct 2022 09:19:42 +0100</pubDate><guid>https://adno.app/fr/blog/cultures-connect%C3%A9es-pnv-2022-/-soutien-au-projet-mexina-medium-exp%C3%A9rimental-iiif-en-nouvelle-aquitaine/</guid><description>La Commission de co-instruction DRAC - Région Nouvelle-Aquitaine du 4/07/2022 et la Commission Permanente du Conseil Régional de Nouvelle-Aquitaine du 3/10/2022 ont décidé d&amp;rsquo;attribuer un financement Cultures Connectées - PNV 2022 pour le projet Mexina - Medium expérimental IIIF en Nouvelle-Aquitaine d&amp;rsquo;un montant total de 15 000 €.&amp;quot;
Porté par l’Espace Mendès France, centre de culture scientifique, technique et industrielle en Nouvelle-Aquitaine, le projet Mexina est un dispositif expérimental d’accompagnement à la diffusion et à l’appropriation d’images numérisées en haute résolution.</description></item><item><title>Sortie de la version alpha de Adno</title><link>https://adno.app/fr/blog/sortie-de-la-version-alpha-de-adno/</link><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 09:19:42 +0100</pubDate><guid>https://adno.app/fr/blog/sortie-de-la-version-alpha-de-adno/</guid><description>Cette version de Adno est une maquette de travail destinée à tester les composants et à tester des interfaces. Elle a été présentée à l&amp;rsquo;occasion de la Fête de la science à l&amp;rsquo;Espace Mendès France.</description></item><item><title>Rencontre du 23 juin 2022</title><link>https://adno.app/fr/blog/rencontre-du-23-juin-2022/</link><pubDate>Fri, 24 Jun 2022 09:19:42 +0100</pubDate><guid>https://adno.app/fr/blog/rencontre-du-23-juin-2022/</guid><description>Cette première rencontre s’est déroulée sur une journée à l’Espace Mendès France, à Poitiers le 23 juin 2022. Elle a rassemblé une trentaine de participants. Les partenaires directement impliqués évidemment, Biblissima comme structure de référence sur IIIF, ainsi que plusieurs structures intéressées (la médiathèque de Poitiers, la fanzinothèque, plusieurs laboratoires de recherche de l’université de Poitiers, l’Atlas historique de Nouvelle-Aquitaine, ImageUP la plate forme d’imagerie de l’université de Poitiers, le laboratoire « Informatique, Image, Interaction » (L3i) de l’université de La Rochelle, l’initiative « J’peux pas j’ai musée !</description></item></channel></rss>