<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Guide de référence on </title>
    <link>https://adno.app/fr/docs/references/</link>
    <description>Recent content in Guide de référence on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Jan 2022 19:58:14 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://adno.app/fr/docs/references/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Installation de Adno</title>
      <link>https://adno.app/fr/docs/references/installation/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 19:08:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://adno.app/fr/docs/references/installation/</guid>
      <description>Prerequis #Avant de personnaliser et d&amp;rsquo;installer Adno sur votre ordinateur ou sur un serveur, vous devez d&amp;rsquo;abord installer les éléments suivants :
Node.js, la plateforme de développement Javascript utilisée par Adno, Yarn un gestionnaires de paquets et de dépendances pour Node.js. Il est important de noter qu&amp;rsquo;Adno nécessite un accès à Internet pour fonctionner, même en mode local.
Récupérer Adno #Vous avez deux options pour obtenir Adno : vous pouvez télécharger l&amp;rsquo;archive de la dernière version et la dézipper, ou bien cloner le dépôt des sources d&amp;rsquo;Adno en utilisant la commande git.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Principes de IIIF</title>
      <link>https://adno.app/fr/docs/references/iiif/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Nov 2020 13:26:54 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://adno.app/fr/docs/references/iiif/</guid>
      <description>L’initiative IIIF, pour International Image Interoperability Framework, a vu le jour en réponse au constat que la diffusion d’images patrimoniales sur le web était « trop lente, trop coûteuse, trop décousue, trop complexe ». IIIF apporte une solution pérenne et élégante à ces difficultés en conciliant interopérabilité, sobriété et accessibilité.
Elle a été lancée en 2010 par l&amp;rsquo;université de Stanford et par plusieurs grandes bibliothèques. Le Consortium IIIF a été créé en 2015 par onze institutions : la British Library, Artstor, Die Bayerische Staatsbibliothek, La Bibliothèque Nationale de France, Nasjonalbiblioteket (Norvège), Wellcome Trust, et les universités d&amp;rsquo;Oxford, Stanford, Cornell, Princeton et Yale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utilisation de IPFS</title>
      <link>https://adno.app/fr/docs/references/ipfs/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 19:08:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://adno.app/fr/docs/references/ipfs/</guid>
      <description>Qu&amp;rsquo;est-ce qu&amp;rsquo;IPFS ? #IPFS, le système de fichier interplanétaire, est un protocole pair à pair de distributions de contenus numériques. Son fonctionnement est décentralisé. La diffusion d&amp;rsquo;un fichier ne repose plus sur un serveur comme pour le web mais sur un réseau de nœuds interconnectés. Votre ordinateur ou votre navigateur peut constituer un de ces nœuds.
IPFS utilise un système d&amp;rsquo;adressage décentralisé basé sur le contenu au lieu d&amp;rsquo;un lien vers un emplacement.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
